[{"date": "2023-12-11", "area": "JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300720/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al Ingeniero Nicol\u00e1s Jos\u00e9 Posse como Jefe de Gabinete de Ministros.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DEL\u00a0INTERIOR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300721/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina design\u00f3 al Doctor Guillermo Alberto Francos como Ministro del Interior.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0RELACIONES EXTERIORES, COMERCIO INTERNACIONAL Y\u00a0CULTO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300722/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa a Diana Elena Mondino como Ministra de Relaciones Exteriores, Comercio Internacional y Culto.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0DEFENSA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300723/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino design\u00f3 al Doctor Luis Alfonso Petri como Ministro de Defensa.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300724/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El presidente designa a Luis Andr\u00e9s Caputo como Ministro de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300725/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El decreto 101210/23 designa a Patricia Bullrich como Ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300726/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina nombra al Doctor Mario Antonio Russo como Ministro de Salud.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "LEY DE\u00a0MINISTERIOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300727/20231211", "type": "Decretos", "summary": "Nuevo gobierno argentino reorganiza ministerios para mejorar gesti\u00f3n interna y pol\u00edticas p\u00fablicas en \u00e1reas clave como econom\u00eda, medio ambiente, seguridad, salud y cultura.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0JUSTICIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300728/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino ha designado al Dr. Mariano Cuneo Libarona como Ministro de Justicia. El decreto se public\u00f3 el 11/12/2023 en el Bolet\u00edn Oficial.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0INFRAESTRUCTURA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300729/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina designa a Guillermo Jos\u00e9 Ferraro como Ministro de Infraestructura.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "MINISTERIO DE\u00a0CAPITAL HUMANO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300730/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El presidente de Argentina, Milei, designa a Sandra Viviana Pettovello como Ministra de Capital Humano.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "SECTOR P\u00daBLICO NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300731/20231211", "type": "Decretos", "summary": "Argentina limita las restricciones de nombramiento de familiares en el sector p\u00fablico, excepto los nombramientos presidenciales autorizados por la Constituci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-11", "area": "SECRETAR\u00cdA GENERAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300732/20231211", "type": "Decretos", "summary": "El presidente designa a Karina Elizabeth Milei como Secretaria General de la Presidencia de la Naci\u00f3n Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300742/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al Dr. Eduardo Javier Rodr\u00edguez Chirillo como Secretario de Energ\u00eda del Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300743/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina nombra a Pablo Quirno Magrane como Secretario de Finanzas del Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "SECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMUNICACI\u00d3N Y\u00a0PRENSA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300744/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina, Javier Milei, design\u00f3 a Bel\u00e9n Stettler como Secretaria de Comunicaci\u00f3n y Prensa de la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "SECRETAR\u00cdA LEGAL Y\u00a0T\u00c9CNICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300745/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente Milei designa al Doctor Dante Javier Herrera Bravo como Secretario Legal y T\u00e9cnico de la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300746/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino acepta las renuncias del presidente y otros directivos del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300747/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa en comisi\u00f3n a Santiago Bausili como Presidente del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina hasta el 23 de septiembre de 2028.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300748/20231212", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino, Milei, nombr\u00f3 en comisi\u00f3n a Vladimiro Werning como vicepresidente y a cuatro directores del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "COMISI\u00d3N T\u00c9CNICA MIXTA DEL\u00a0FRENTE MAR\u00cdTIMO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300749/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "La Comisi\u00f3n T\u00e9cnica Mixta del Frente Mar\u00edtimo estableci\u00f3 una captura total permisible de 55.000 toneladas de merluza com\u00fan para el a\u00f1o 2024 en la Zona Com\u00fan de Pesca.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "COMISI\u00d3N T\u00c9CNICA MIXTA DEL\u00a0FRENTE MAR\u00cdTIMO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300750/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "La Comisi\u00f3n T\u00e9cnica Mixta del Frente Mar\u00edtimo proh\u00edbe la pesca de merluza (Merluccius hubbsi) en un \u00e1rea de la Zona Com\u00fan de Pesca del 1 de enero al 31 de marzo de 2024 para proteger concentraciones de juveniles.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "COMISI\u00d3N T\u00c9CNICA MIXTA DEL\u00a0FRENTE MAR\u00cdTIMO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300751/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "La Comisi\u00f3n T\u00e9cnica Mixta del Frente Mar\u00edtimo establece l\u00edmites de captura para rayas costeras y de altura en la Zona Com\u00fan de Pesca para 2024, distribuidos en semestres y con una reserva administrativa.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO TERRITORIAL Y\u00a0H\u00c1BITAT", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300752/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "Aceptada renuncia de la Directora de la Direcci\u00f3n Nacional de Desarrollos Habitacionales en Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA DE\u00a0ENERG\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300753/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "Renuncia de la Subsecretaria de Planeamiento Energ\u00e9tico, el Subsecretario de Hidrocarburos y la Subsecretaria de Coordinaci\u00f3n Institucional de Energ\u00eda de la Secretar\u00eda de Energ\u00eda del Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA DE\u00a0HACIENDA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300754/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "Aceptaci\u00f3n de renuncia de Claudia Fabiana Balestrini al cargo de Subsecretaria de Ingresos P\u00fablicos a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300755/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "La Ministra de Salud acept\u00f3 la renuncia de la Dra. Marcela GABA como Directora Legal y Administrativa de la ANLAP, a partir del 10 de diciembre de 2023. Se agradecieron los servicios prestados.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300756/20231212", "type": "Resoluciones", "summary": "La Ministra de Salud acept\u00f3 la renuncia presentada por el licenciado Gustavo Gioseffi al cargo de Director Nacional de Investigaci\u00f3n Estrat\u00e9gica de la Agencia Nacional de Laboratorios P\u00fablicos a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300757/20231212", "type": "Disposiciones", "summary": "El 7 de diciembre de 2023, la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos dispuso el relevo de Mariana Noem\u00ed Quevedo de su cargo como Directora de la Direcci\u00f3n de Asesor\u00eda Legal Impositiva y su traslado a la Direcci\u00f3n Regional Norte.", "score": 0}, {"date": "2023-12-12", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300758/20231212", "type": "Disposiciones", "summary": "Designaci\u00f3n de personal en cargos interinos en la Direcci\u00f3n de Prevenci\u00f3n del Narcotr\u00e1fico y Delitos Conexos y la Aduana Santo Tom\u00e9.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "PROCURACI\u00d3N DEL\u00a0TESORO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300795/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El Decreto 101874/23 modifica el requisito de edad para ser designado Procurador del Tesoro de la Naci\u00f3n, estableciendo que el candidato debe tener al menos 8 a\u00f1os de antig\u00fcedad en la profesi\u00f3n de abogado.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "AGENCIA FEDERAL DE\u00a0INTELIGENCIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300796/20231213", "type": "Decretos", "summary": "Agencia Federal de Inteligencia intervenida por dos a\u00f1os para reestructurar su labor y sistema de inteligencia.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "PROCURACI\u00d3N DEL\u00a0TESORO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300797/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei nombra a Rodolfo Carlos Barra como nuevo Procurador del Tesoro de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "AGENCIA FEDERAL DE\u00a0INTELIGENCIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300798/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa a Silvestre S\u00edvori como interventor de la Agencia Federal de Inteligencia, otorg\u00e1ndole facultades de gobierno y administraci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "ESCRIBAN\u00cdA GENERAL DEL\u00a0GOBIERNO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300799/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa a Mart\u00edn Rodr\u00edguez Giesso como Escribano General del Gobierno de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "SECRETAR\u00cdA LEGAL Y\u00a0T\u00c9CNICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300800/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa a la Dra. Mar\u00eda Victoria Marc\u00f3 como Subsecretaria T\u00e9cnica de la Secretar\u00eda Legal y T\u00e9cnica de la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "SECRETAR\u00cdA LEGAL Y\u00a0T\u00c9CNICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300801/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al Dr. Sergio Gabriel Iacovino como Subsecretario de Asuntos Legales de la Secretar\u00eda Legal y T\u00e9cnica de la Presidencia de la Naci\u00f3n a partir del 11 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "PROGRAMA DE\u00a0INCREMENTO EXPORTADOR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300802/20231213", "type": "Decretos", "summary": "Se establece que el 80% del contravalor de exportaciones de servicios y mercader\u00edas debe ingresarse en divisas al pa\u00eds, y el 20% restante debe negociarse con valores negociables adquiridos con liquidaci\u00f3n en moneda extranjera.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "IMPUESTO PARA\u00a0UNA\u00a0ARGENTINA INCLUSIVA Y\u00a0SOLIDARIA (PAIS)", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300803/20231213", "type": "Decretos", "summary": "El Decreto 102056/23 modifica el Decreto 99/2019 para reducir la al\u00edcuota del impuesto PA\u00cdS al 17,5% para la adquisici\u00f3n de servicios de fletes y otras operaciones de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "ENTE NACIONAL REGULADOR DEL\u00a0GAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300804/20231213", "type": "Resoluciones", "summary": "El ENARGAS mejorar\u00e1 el marco regulatorio para optimizar la capacitaci\u00f3n en el Sistema del Gas Natural Vehicular (GNV). El personal debe tener capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica acreditada por entidades habilitadas por el Ministerio de Educaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300805/20231213", "type": "Resoluciones", "summary": "Se inscribe en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de cebada cervecera LG Belcanto, solicitada por Limagrain Europe.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300806/20231213", "type": "Resoluciones", "summary": "El Instituto Nacional de Semillas aprob\u00f3 la inscripci\u00f3n de la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de trigo pan LG MORO, solicitada por Limagrain Argentina S.A.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300807/20231213", "type": "Resoluciones", "summary": "El Instituto Nacional de Semillas inscribe la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de cebada forrajera (Hordeum vulgare L.) denominada LG ZODIAC de Limagrain Europe, representada en Argentina por Limagrain Argentina S.A.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300811/20231213", "type": "Disposiciones", "summary": "ANMAT actualiza gu\u00eda para men\u00fas libres de gluten en establecimientos y ampl\u00eda plazos de adecuaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-13", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0DEFENSA DEL\u00a0CONSUMIDOR Y\u00a0ARBITRAJE DEL\u00a0CONSUMO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300812/20231213", "type": "Disposiciones", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Defensa del Consumidor inscribe a la Asociaci\u00f3n Civil Defensa Colectiva en el Registro Nacional de Asociaciones de Consumidores.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300851/20231214", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino nombra a Pablo Agust\u00edn Lavigne como Secretario de Comercio del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 12 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300852/20231214", "type": "Decretos", "summary": "El 12 de diciembre de 2023, Carlos Jorge Guberman fue designado como Secretario de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda de Argentina por el presidente Milei.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300853/20231214", "type": "Decretos", "summary": "Se acepta la renuncia del Administrador Federal de Ingresos P\u00fablicos, Carlos Daniel Castagneto, y se designa en su lugar a Florencia Lucila Misrahi por el per\u00edodo restante del mandato, que finaliza el 10 de diciembre de 2024.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300854/20231214", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n designa a Alejandro Speroni como Subsecretario Legal de la Secretar\u00eda Legal y Administrativa del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 11 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300855/20231214", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei nombr\u00f3 a Jos\u00e9 Ignacio Garc\u00eda Hamilton como Secretario Legal y Administrativo del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 11 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS SUBDIRECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0OPERACIONES ADUANERAS METROPOLITANAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300856/20231214", "type": "Resoluciones", "summary": "La Subdirecci\u00f3n General de Operaciones Aduaneras Metropolitanas renueva la habilitaci\u00f3n del dep\u00f3sito fiscal general de LOGISTICA CENTRAL S.A. por 10 a\u00f1os, para realizar operaciones de importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "AGENCIA NACIONAL DE\u00a0DISCAPACIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300857/20231214", "type": "Resoluciones", "summary": "Argentina aplaza un a\u00f1o la actualizaci\u00f3n de plazos del Certificado \u00danico de Discapacidad (CUD). Se establecen medidas para informar a los titulares sobre la actualizaci\u00f3n de datos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300858/20231214", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Seguridad de Argentina designa al Dr. Ricardo Jos\u00e9 Ferrer como Director Nacional de la Direcci\u00f3n Nacional de Inteligencia Criminal.", "score": 0}, {"date": "2023-12-14", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA FORMOSA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300865/20231214", "type": "Disposiciones", "summary": "La Aduana de Formosa autoriz\u00f3 la venta de mercader\u00edas en subasta p\u00fablica electr\u00f3nica el 09/01/2024 a las 10:00 hs. a trav\u00e9s del Banco Ciudad de Buenos Aires.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "POLIC\u00cdA FEDERAL ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300903/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n decreta la designaci\u00f3n del Comisario General Luis Alejandro ROLL\u00c9 como Jefe de la Polic\u00eda Federal Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "POLIC\u00cdA DE\u00a0SEGURIDAD AEROPORTUARIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300904/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n ha designado al Dr. Alfredo Hern\u00e1n Gallardo como Director Nacional de la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "PREFECTURA NAVAL ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300905/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa al Prefecto General Guillermo Jos\u00e9 Gim\u00e9nez P\u00e9rez como Prefecto Nacional Naval de la Prefectura Naval Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "GENDARMER\u00cdA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300906/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente design\u00f3 al Comandante General Antonio Jos\u00e9 del Pilar Bogado como Director Nacional de la Gendarmer\u00eda Nacional.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "SECRETAR\u00cdA GENERAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300907/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino acepta la renuncia de Antonio Pedro Zucco como Titular de la Unidad Gabinete de Asesores de la Secretar\u00eda General de la Presidencia de la Naci\u00f3n a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300908/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente de Argentina, Milei, acepta la renuncia de Flavia Gabriela Roy\u00f3n como Secretaria de Energ\u00eda del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300909/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El Decreto presidencial 102915/23 designa a Juan Ernesto Curutchet como Superintendente de Entidades Financieras y Cambiarias del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300910/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina nombra a Claudia Fabiana Balestrini como Subsecretaria de Ingresos P\u00fablicos de la Secretar\u00eda de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300911/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa a Gabriel Mart\u00edn Crugeiras como Subsecretario de Administraci\u00f3n y Normalizaci\u00f3n Patrimonial en el Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300912/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino nombra a Enrique H\u00e9ctor Rodr\u00edguez Chiantore como Superintendente de la Superintendencia de Servicios de Salud, organismo descentralizado del Ministerio de Salud.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300913/20231215", "type": "Decretos", "summary": "Gobierno argentino reorganiza estructura del Poder Ejecutivo Nacional, transfiere organismos y cargos, y establece nuevas funciones.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "MINISTERIO DE\u00a0JUSTICIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300914/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei designa a Sebasti\u00e1n Amerio como Secretario de Justicia, Alberto Ba\u00f1os como Secretario de Derechos Humanos y Silvia Fredes como Subsecretaria de Gesti\u00f3n Administrativa del Ministerio de Justicia.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0SEGURIDAD SOCIAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300915/20231215", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino design\u00f3 a Osvaldo Eugenio Giordano como Director Ejecutivo de la Administraci\u00f3n Nacional de la Seguridad Social a partir del 11 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300916/20231215", "type": "Resoluciones", "summary": "El Instituto Nacional de Semillas aprob\u00f3 la inscripci\u00f3n de la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de cannabis \"MATRONA\" en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300917/20231215", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Seguridad de Argentina emiti\u00f3 una resoluci\u00f3n para que las fuerzas policiales y de seguridad federales intervengan manteniendo el orden p\u00fablico ante cortes de v\u00edas de circulaci\u00f3n, usando la m\u00ednima fuerza necesaria y registrando autores, c\u00f3mplices e instigadores.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "UNIVERSIDAD DE\u00a0BUENOS AIRES", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300918/20231215", "type": "Resoluciones", "summary": "El Consejo Superior de la Universidad de Buenos Aires rechaza las resoluciones del Ministerio de Educaci\u00f3n por vulnerar la autonom\u00eda universitaria.", "score": 0}, {"date": "2023-12-15", "area": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0RIESGOS DEL\u00a0TRABAJO GERENCIA DE\u00a0CONTROL PRESTACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300924/20231215", "type": "Disposiciones", "summary": "La suma fija prevista en el Decreto 590/97 se establece en 418 pesos para el devengado de diciembre de 2023 en el R\u00e9gimen General.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "EMERGENCIA DEL\u00a0SECTOR ENERG\u00c9TICO NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300959/20231218", "type": "Decretos", "summary": "Gobierno argentino interviene entes reguladores de energ\u00eda para revisar tarifas, aumentar oferta y mejorar infraestructura.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "DEUDA P\u00daBLICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300960/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina autoriza la emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica por 2 billones de pesos para emisiones a corto plazo y aumenta el monto autorizado para operaciones de cr\u00e9dito p\u00fablico y bonos de consolidaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "CONTRATOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300961/20231218", "type": "Decretos", "summary": "Argentina y la Corporaci\u00f3n Andina de Fomento (CAF) acordaron un pr\u00e9stamo contingente de liquidez por hasta 960 millones de d\u00f3lares para apoyar las finanzas p\u00fablicas y garantizar acceso competitivo al endeudamiento internacional.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "PROCURACI\u00d3N DEL\u00a0TESORO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300962/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El presidente de la Naci\u00f3n Argentina, Javier Milei, designa al doctor Marcos Sebasti\u00e1n Serrano como Subprocurador del Tesoro de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300963/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al ingeniero agr\u00f3nomo Fernando Vilella como Secretario de Agricultura, Ganader\u00eda y Pesca del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 11 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300964/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa a Joaqu\u00edn Alberto Guillermo Cottani como Secretario de Pol\u00edtica Econ\u00f3mica del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 12 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300965/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa a Jos\u00e9 Roland, Juan Manuel Gallo y Mariano Ezequiel Fantoni en cargos de la Jefatura de Gabinete de Ministros.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0RIESGOS DEL\u00a0TRABAJO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300966/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa a Gustavo Dar\u00edo Mor\u00f3n como Superintendente de Riesgos del Trabajo a partir del 11 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "INSPECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0JUSTICIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300967/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei designa a Daniel Roque V\u00edtolo como Inspector General de Justicia de la Inspecci\u00f3n General de Justicia.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "FONDO FIDUCIARIO FEDERAL DE\u00a0INFRAESTRUCTURA REGIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300968/20231218", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina acept\u00f3 la renuncia del contador Bruno Ruggeri como Presidente del Consejo de Administraci\u00f3n del Fondo Fiduciario Federal de Infraestructura Regional.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0ADUANAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300969/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "La Resoluci\u00f3n General N\u00b0 102478/23 fija el valor de la tasa en concepto de servicios extraordinarios para la v\u00eda a\u00e9rea, denominada \"Tasa sumaria\", en $4.128. Entrar\u00e1 en vigencia a partir del d\u00eda siguiente a su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300970/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Se ordena la inscripci\u00f3n de las creaciones fitogen\u00e9ticas gen\u00e9ticamente modificadas de soja de denominaciones IS 46.2 RR STS, DM 33R22, DM 33E22 SE, IS 38.2 SE y NEO 46S22 SE en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300971/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "INASE aprob\u00f3 la inscripci\u00f3n de tres nuevas variedades de soja gen\u00e9ticamente modificada en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300972/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "El Instituto Nacional de Semillas aprueba la inscripci\u00f3n de la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de trigo pan (Triticum aestivum L.) de denominaci\u00f3n IS CANARIO, solicitada por la empresa GDM ARGENTINA S.A.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300973/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "El INSTITUTO NACIONAL DE SEMILLAS ordena la inscripci\u00f3n de la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de cannabis PH LOBERA en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300974/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Resoluci\u00f3n del Instituto Nacional de Semillas aprueba la inscripci\u00f3n de la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de c\u00e1\u00f1amo denominada CHAMPI en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0CAPITAL HUMANO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300975/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "La Ministra de Capital Humano ordena la publicaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n N\u00b0 RESOL-2023-1-APN-MCH, designando asesores de gabinete y delegando asuntos econ\u00f3micos y administrativos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0CAPITAL HUMANO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300976/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Se delegan funciones de r\u00e9gimen econ\u00f3mico y administrativo a asesores del Ministerio de Capital Humano para los ex Ministerios de Educaci\u00f3n, Cultura, Trabajo, Desarrollo Social y Mujeres, G\u00e9neros y Diversidad.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300977/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Gu\u00eda de pr\u00e1ctica cl\u00ednica para la atenci\u00f3n prenatal de bajo riesgo actualizada con 8 recomendaciones priorizadas, aprobada por el Ministerio de Salud argentino.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300978/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Salud de Argentina aprueba cinco especialidades de la Fonoaudiolog\u00eda: Vocolog\u00eda, Audiolog\u00eda, Cl\u00ednica del lenguaje, Cl\u00ednica integral y comunitaria, y Fonoestomatolog\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300979/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Salud aprob\u00f3 el etiquetado y publicidad del producto Marlboro Crafted Yellow Selection, seg\u00fan Resoluci\u00f3n Ministerial N\u00b0\u00a0143/2022.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300980/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Salud de Argentina aprob\u00f3 el etiquetado frontal especial para medicamentos antimicrobianos, con el objetivo de informar sobre el riesgo de resistencia a los mismos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300981/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Ministerio de Salud argentino aprueba especialidades en kinesiolog\u00eda: pedi\u00e1trica, neonatal, cardiorrespiratoria, cuidados intensivos y neurol\u00f3gica. Requisitos: postgrados, profesores, entidades cient\u00edficas, residencias profesionales. Validez 5 a\u00f1os, renovable.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300982/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Ministerio de Salud argentino aprueba l\u00edneas de cuidado para el Plan Argentino Integrado de Servicios de Salud.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300983/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Argentina modifica su calendario de vacunaci\u00f3n contra el VPH a una \u00fanica dosis para ni\u00f1as y ni\u00f1os de 11 a\u00f1os.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300984/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Argentina incorpora la vacuna contra el Virus Sincicial Respiratorio al Calendario Nacional de Vacunaci\u00f3n para personas gestantes. La medida entrar\u00e1 en vigencia a partir del 1 de enero de 2024.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300985/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n aprob\u00f3 la actualizaci\u00f3n de siete documentos de prevenci\u00f3n y control de Infecciones Asociadas al Cuidado de la Salud (IACS).", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ENTE NACIONAL REGULADOR DEL\u00a0GAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300986/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "Audiencia P\u00fablica en Argentina sobre adecuaci\u00f3n tarifaria de gas natural y GLP. Se discutir\u00e1 indexaci\u00f3n tarifaria, flete de GLP y costo del gas en el GNNC. Inscripciones del 22/12/2023 al 03/01/2024.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "NOTA ACLARATORIA MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300987/20231218", "type": "Resoluciones", "summary": "En la publicaci\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0\u00a035.316 del 8 de diciembre de 2023, se omiti\u00f3 publicar el Anexo I de la Resoluci\u00f3n, que se corrige ahora en la edici\u00f3n web.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/300999/20231218", "type": "Disposiciones", "summary": "La Disposici\u00f3n N\u00b0 103342/23 modifica el r\u00e9gimen de reemplazos para los titulares de las Subdirecciones Generales de Coordinaci\u00f3n T\u00e9cnico Institucional, Administraci\u00f3n Financiera y Planificaci\u00f3n de la AFIP.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301000/20231218", "type": "Disposiciones", "summary": "Cambios en la Direcci\u00f3n General de Aduanas: renuncia del Director General y designaci\u00f3n de nuevos funcionarios.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301001/20231218", "type": "Disposiciones", "summary": "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos designa nuevos funcionarios en la Direcci\u00f3n General de los Recursos de la Seguridad Social y acepta renuncias de algunos anteriores.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301002/20231218", "type": "Disposiciones", "summary": "La AFIP acept\u00f3 renuncias de funcionarios y design\u00f3 nuevos subdirectores generales en \u00e1reas centrales del organismo.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301003/20231218", "type": "Disposiciones", "summary": "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos designa a nuevos funcionarios en cargos de direcci\u00f3n y subdirecci\u00f3n general en la Direcci\u00f3n General Impositiva.", "score": 0}, {"date": "2023-12-18", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301004/20231218", "type": "Disposiciones", "summary": "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos dispuso dar por finalizadas y asignadas las funciones de diversos funcionarios en el \u00e1mbito del organismo.", "score": 0}, {"date": "2023-12-19", "area": "INSTITUTO NACIONAL CENTRAL \u00daNICO COORDINADOR DE\u00a0ABLACI\u00d3N E\u00a0IMPLANTE", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301041/20231219", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente argentino designa al Dr. Carlos Soratti como Presidente del Instituto Nacional de Ablaci\u00f3n e Implante (INCUCAI) por un per\u00edodo de 4 a\u00f1os.", "score": 0}, {"date": "2023-12-19", "area": "JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301042/20231219", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei designa a Alejandro Cosentino, Jorge Antelo, Mar\u00eda Fern\u00e1ndez Villa y Jorge Har\u00e1n en cargos de la Jefatura de Gabinete de Ministros.", "score": 0}, {"date": "2023-12-19", "area": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301043/20231219", "type": "Resoluciones", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario determin\u00f3 las categor\u00edas laborales, condiciones de trabajo y remuneraciones m\u00ednimas para el personal ocupado en la actividad de conservaci\u00f3n y mantenimiento de caminos rurales en la provincia del Chaco.", "score": 0}, {"date": "2023-12-19", "area": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301044/20231219", "type": "Resoluciones", "summary": "Resoluci\u00f3n 296/2023 de la Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario. Se rectifican los anexos II, III y IV de la resoluci\u00f3n 296/2023, que fijaban las remuneraciones m\u00ednimas para trabajadores de desmalezado manual en C\u00f3rdoba.", "score": 0}, {"date": "2023-12-19", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS DIRECCI\u00d3N REGIONAL SUR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301045/20231219", "type": "Disposiciones", "summary": "La Direcci\u00f3n Regional Sur de la AFIP modifica el r\u00e9gimen de reemplazos para la jefatura de la Divisi\u00f3n Investigaci\u00f3n debido a necesidades funcionales.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301072/20231220", "type": "Decretos", "summary": "Decreto de designaci\u00f3n de funcionarios en la Jefatura de Gabinete de Ministros de Argentina. Nombramiento de Josefina Sanz, Mauricio Gonz\u00e1lez Botto, Agust\u00edn Rojo, Enrique Pinedo, Patricio Jaccou Girart y Mar\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00e9lo en distintos cargos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "OFICINA ANTICORRUPCI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301073/20231220", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa a Alejandro Erasmo Guillermo Melik como titular de la Oficina Anticorrupci\u00f3n a partir del 15 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301074/20231220", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorga licencias de operaci\u00f3n para aplicaciones industriales, cumpliendo con los procedimientos regulatorios y verificando que las instalaciones y el personal cumplan con los requisitos normativos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301075/20231220", "type": "Resoluciones", "summary": "La ARN otorg\u00f3 licencias de operaci\u00f3n para aplicaciones m\u00e9dicas tras verificar que las instalaciones y el personal m\u00ednimo se ajustan a la normativa.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301076/20231220", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorga licencias individuales y renueva autorizaciones espec\u00edficas para el personal que se desempe\u00f1a en instalaciones nucleares Clase I, seg\u00fan la Ley Nacional de la Actividad Nuclear N\u00b0 24.804.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301077/20231220", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorga renovaciones de autorizaciones espec\u00edficas para el personal de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda At\u00f3mica en instalaciones Clase I, exceptuando el pago de la tasa regulatoria por razones de inter\u00e9s p\u00fablico.", "score": 0}, {"date": "2023-12-20", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA LEGAL Y\u00a0ADMINISTRATIVA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301078/20231220", "type": "Resoluciones", "summary": "El Secretario Legal y Administrativo delega en el titular de la Subsecretar\u00eda Legal las facultades previstas en el decreto 411/1980 para representar al Estado Nacional en juicios y arbitrajes.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "BASES PARA\u00a0LA\u00a0RECONSTRUCCI\u00d3N DE\u00a0LA\u00a0ECONOM\u00cdA ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301122/20231221", "type": "Decretos", "summary": "Gobierno argentino implementa medidas de ajuste fiscal y desregulaci\u00f3n econ\u00f3mica para enfrentar grave crisis. Se buscan cambios dr\u00e1sticos en mercado laboral, comercio, aduanas, aviaci\u00f3n, servicios de salud y medios de comunicaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "GENDARMER\u00cdA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301123/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al Comandante General Javier Francisco Reniero como Subdirector Nacional de la Gendarmer\u00eda Nacional a partir del 15 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SERVICIOS SOCIALES PARA\u00a0JUBILADOS Y\u00a0PENSIONADOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301124/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina design\u00f3 al doctor Carlos Blas Zamparolo como Subdirector Ejecutivo del Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SERVICIOS SOCIALES PARA\u00a0JUBILADOS Y\u00a0PENSIONADOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301125/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al Dr. Esteban Ernesto Leguizamo como Director Ejecutivo del Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301126/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa a Carlos Fabi\u00e1n Sgarbi como Subsecretario de Presupuesto de la Secretar\u00eda de Hacienda del Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301127/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El presidente nombr\u00f3 a Esteban Marzorati como Subsecretario de Pol\u00edtica y Gesti\u00f3n Comercial de la Secretar\u00eda de Comercio del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 12 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "POLIC\u00cdA FEDERAL ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301128/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina design\u00f3 a Mariano Jos\u00e9 Giuffra como Subjefe de la Polic\u00eda Federal Argentina a partir del 15 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "PREFECTURA NAVAL ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301129/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El decreto nombra a Alejandro Paulo Annichini como Subprefecto Nacional Naval de la Prefectura Naval Argentina a partir del 15 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "SINDICATURA GENERAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301130/20231221", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al contador p\u00fablico Miguel Carlos Blanco como S\u00edndico General de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301131/20231221", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorg\u00f3 licencia de operaci\u00f3n al Centro de Espectrometr\u00eda de Masas (CEMA) de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda At\u00f3mica, ubicado en Centro At\u00f3mico Ezeiza.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301132/20231221", "type": "Resoluciones", "summary": "Se declaran caducos los derechos de propiedad de la Estaci\u00f3n Experimental Agroindustrial Obispo Colombres sobre cuatro creaciones fitogen\u00e9ticas, pasando a ser de uso p\u00fablico.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301133/20231221", "type": "Resoluciones", "summary": "El Dr. Claudio Antonio Ortiz renunci\u00f3 al cargo de Subsecretario de Calidad, Regulaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Calidad en Salud. La renuncia fue aceptada a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301134/20231221", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministro de Salud acept\u00f3 la renuncia del Dr. Juan Manuel Castelli al cargo de Subsecretario de Estrategias Sanitarias, a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "COMISI\u00d3N ARBITRAL CONVENIO MULTILATERAL DEL\u00a018.8.77", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301138/20231221", "type": "Disposiciones", "summary": "La Comisi\u00f3n Arbitral del Convenio Multilateral extendi\u00f3 el plazo para la presentaci\u00f3n y pago del anticipo 11/2023 del Impuesto sobre los Ingresos Brutos hasta el 22 de diciembre debido al temporal clim\u00e1tico del 17 de diciembre.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0INDUSTRIAL DIRECCI\u00d3N DE\u00a0PLANEAMIENTO Y\u00a0COMERCIALIZACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301139/20231221?anexos=1", "type": "Disposiciones", "summary": "El INTI actualiza los aranceles de los servicios no regulados (sistematizados) para brindar transparencia y facilitar acceso a la informaci\u00f3n sobre valores en su sitio web.", "score": 0}, {"date": "2023-12-21", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0INDUSTRIAL DIRECCI\u00d3N DE\u00a0PLANEAMIENTO Y\u00a0COMERCIALIZACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301139/20231221", "type": "Disposiciones", "summary": "El INTI actualiz\u00f3 los aranceles de sus servicios no regulados (sistematizados) y los public\u00f3 en su sitio web para facilitar el acceso a la informaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301198/20231222?anexos=1", "type": "Decretos", "summary": "Nuevo decreto modifica la organizaci\u00f3n del Ministerio de Infraestructura, transfiere cr\u00e9ditos y unidades organizativas, y establece \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n de organismos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301198/20231222", "type": "Decretos", "summary": "Decreto modifica Ministerio de Infraestructura, transfiere unidades organizativas y bienes, sustituye organigramas y \u00e1mbitos jurisdiccionales.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301199/20231222", "type": "Decretos", "summary": "Gobierno autoriza cancelaci\u00f3n de deudas impositivas y aduaneras con bonos del Banco Central. Suscriptor paga el impuesto y act\u00faa como agente de percepci\u00f3n y liquidaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301200/20231222", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Miletti design\u00f3 al Dr. Gustavo Norberto Panera como Secretario de Gesti\u00f3n Administrativa del Ministerio de Salud.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301201/20231222", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino design\u00f3 a cinco funcionarios en cargos relacionados con la transformaci\u00f3n del Estado y la funci\u00f3n p\u00fablica.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301202/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorg\u00f3 licencias individuales, autorizaciones espec\u00edficas y renovaciones de autorizaciones espec\u00edficas para el personal que se desempe\u00f1a en instalaciones nucleares clase I.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301203/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorg\u00f3 licencias individuales y renovaciones de autorizaciones espec\u00edficas al personal de la CNEA para desempe\u00f1arse en Instalaciones Clase I, exceptu\u00e1ndolo del pago previo de la tasa regulatoria anual.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301204/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Regulatoria Nuclear otorga autorizaciones espec\u00edficas para personal que se desempe\u00f1a en instalaciones Clase I, tras verificar su formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301205/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Autoridad Regulatoria Nuclear otorga renovaci\u00f3n de autorizaciones espec\u00edficas y permisos individuales para personal de instalaciones nucleares de la Comisi\u00f3n Nacional de Energ\u00eda At\u00f3mica.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301206/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Resoluci\u00f3n de la Autoridad Regulatoria Nuclear de Argentina que otorga licencias de operaci\u00f3n de material radiactivo.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301207/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "La Autoridad Reguladora Nuclear otorga licencias de operaci\u00f3n para aplicaciones m\u00e9dicas a solicitantes que cumplen con los procedimientos regulatorios y requisitos de normativa.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0CAPITAL HUMANO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301208/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El gobierno argentino aumenta la prestaci\u00f3n alimentaria para familias vulnerables a partir de enero de 2024: de $22.000 a $33.000 para familias con un hijo, de $34.500 a $51.750 para familias con dos hijos y de $45.500 a $68.250 para familias con tres o m\u00e1s hijos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA DE\u00a0ENERG\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301209/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Secretario de Energ\u00eda designa a Dar\u00edo Oscar Arru\u00e9 como nuevo Interventor del ENRE hasta la designaci\u00f3n de los miembros del directorio.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301210/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Educaci\u00f3n acept\u00f3 la renuncia de Mar\u00eda Paloma COLOMBO SOLA al cargo de Coordinadora de Programas para la Calidad Universitaria a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301211/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministro de Educaci\u00f3n acept\u00f3 la renuncia de la Lic. Stella Maris Escandell al cargo de Coordinadora de Redes Federales a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301212/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Educaci\u00f3n acept\u00f3 la renuncia de la Licenciada Mar\u00eda Celeste Adamoli al cargo de Directora de Educaci\u00f3n para los Derechos Humanos, G\u00e9nero y Educaci\u00f3n Sexual Integral a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301213/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Se acepta la renuncia del Profesor Pablo Javier Alonso al cargo de Coordinador de Educaci\u00f3n en Contextos de Privaci\u00f3n de Libertad a partir del 10 de diciembre de 2023. Se agradecen sus servicios prestados.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301214/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Se acepta la renuncia de Natalia Soledad Peluso al cargo de Directora de Experiencias de Educaci\u00f3n Cooperativa y Comunitaria del Ministerio de Educaci\u00f3n a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301215/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministro de Educaci\u00f3n acept\u00f3 la renuncia de Adriana Evangelina SERRUDO al cargo de Coordinadora de Educaci\u00f3n Intercultural Biling\u00fce, a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301216/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministro de Educaci\u00f3n acept\u00f3 la renuncia de Alberto C\u00e9sar Croce al cargo de Director de Articulaci\u00f3n con la Sociedad Civil de la Subsecretar\u00eda de Participaci\u00f3n y Democratizaci\u00f3n Educativa.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301217/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Salud acept\u00f3 la renuncia de la Dra. Natalia Grinblat al cargo de Subsecretaria de Medicamentos e Informaci\u00f3n Estrat\u00e9gica, agradeci\u00e9ndole los servicios prestados.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301218/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Se crea el Comando Unificado Urbano para prevenir y controlar el orden urbano en territorios federales, integrado por fuerzas federales de seguridad y representantes provinciales y locales.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301219/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Se crea un protocolo para determinar costos operativos en operativos de seguridad federales para el mantenimiento del orden p\u00fablico ante el corte de v\u00edas de circulaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "PODER JUDICIAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N CONSEJO DE\u00a0LA\u00a0MAGISTRATURA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301220/20231222", "type": "Resoluciones", "summary": "Consejo de la Magistratura de Argentina modifica reglamento para implementar concursos previos a la producci\u00f3n de vacantes. La n\u00f3mina de postulantes aprobada tendr\u00e1 vigencia de 5 a\u00f1os.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA BUENOS AIRES", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301222/20231222?anexos=1", "type": "Disposiciones", "summary": "La Direcci\u00f3n Aduana de Buenos Aires aprueba la venta de lotes de contenedores vac\u00edos subastados electr\u00f3nicamente, excepto los lotes 4 y 7 debido a deudas impositivas del adjudicatario.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA BUENOS AIRES", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301222/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "Se aprueba la venta de contenedores vac\u00edos en subasta p\u00fablica, excepto los lotes 4 y 7 debido a deudas impositivas del oferente ganador.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS DIRECCI\u00d3N REGIONAL COMODORO RIVADAVIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301223/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "Modificaci\u00f3n del R\u00e9gimen de Reemplazos para las jefaturas de Divisi\u00f3n Jur\u00eddica y secciones de la Direcci\u00f3n Regional Comodoro Rivadavia de la DGI.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS DIRECCI\u00d3N REGIONAL RESISTENCIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301224/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "La Direcci\u00f3n Regional Resistencia (AFIP) establece r\u00e9gimen de reemplazos para casos de ausencias o impedimentos de jefaturas en sus unidades org\u00e1nicas.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301225/20231222?anexos=1", "type": "Disposiciones", "summary": "ANMAT proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n del producto \"Aceite de Oliva Calidad Premium, marca Arauco\" por carecer de registros sanitarios y estar falsamente rotulado.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301225/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "Se proh\u00edbe elaborar, fraccionar y comercializar el aceite de oliva \"Arauco\" por carecer de registros sanitarios y estar falsamente rotulado. Tambi\u00e9n se proh\u00edbe comercializar productos con los registros RNE 24589668 y RNPA 24555178 por ser ilegales.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301226/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "ANMAT proh\u00edbe el uso, comercializaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de producto m\u00e9dico \"Micro filler Needle x 24 ea, SILK\" de la marca FEEL TECH CO ltd.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301227/20231222?anexos=1", "type": "Disposiciones", "summary": "ANMAT proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n en Argentina de la f\u00e9cula de mandioca LIBRE DE GLUTEN marca Ranchito por ser falsificada, carecer de registros sanitarios y estar falsamente rotulada.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301227/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "ANMAT proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de la f\u00e9cula de mandioca Ranchito por ser falsificada, carecer de registros sanitarios y estar falsamente rotulada.", "score": 0}, {"date": "2023-12-22", "area": "SERVICIO NACIONAL DE\u00a0SANIDAD Y\u00a0CALIDAD AGROALIMENTARIA DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0SANIDAD ANIMAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301228/20231222", "type": "Disposiciones", "summary": "El SENASA autoriza movimientos de equinos vacunados contra encefalomielitis equina. Los no vacunados s\u00f3lo pueden moverse dentro de provincias con diagn\u00f3stico positivo o sin diagn\u00f3stico. Excepci\u00f3n para equinos con destino a faena directa.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "HONORABLE CONGRESO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301287/20231226?anexos=1", "type": "Decretos", "summary": "El presidente de Argentina, Milei, convoca a sesiones extraordinarias del Congreso Nacional del 26 de diciembre de 2023 al 31 de enero de 2024 para tratar los asuntos detallados en el anexo.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "HONORABLE CONGRESO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301287/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino convoca a sesiones extraordinarias del Congreso entre el 26 de diciembre y el 31 de enero para discutir asuntos detallados en el Anexo del decreto.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301288/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El Decreto 105505/23 establece que las contrataciones de personal temporales en el Estado Nacional no ser\u00e1n renovadas, salvo excepciones. Las vigentes a 31/12/2023 no podr\u00e1n renovarse por m\u00e1s de 90 d\u00edas.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301289/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El Decreto N\u00b0 426/22, que establece restricciones a las designaciones de personal en el sector p\u00fablico nacional, se prorroga hasta el 31 de marzo de 2024.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "AGENCIA DE\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0BIENES DEL\u00a0ESTADO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301290/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino nombr\u00f3 a Nicol\u00e1s Alberto Pakgojz como Presidente y a Marcelo Le\u00f3n Ugarte como Vicepresidente de la Agencia de Administraci\u00f3n de Bienes del Estado.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL\u00a0REGISTRO NACIONAL DE\u00a0LAS\u00a0PERSONAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301291/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa a Pablo Luis Santos como Director Nacional de la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Nacional de las Personas, a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301292/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina, Marcelo Collomb, ha sido designado como Presidente del Directorio del Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social (INAES) a partir del 18 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301293/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al licenciado en Administraci\u00f3n Joaqu\u00edn P\u00e9rez Tr\u00edpodi como Subsecretario de Gesti\u00f3n Administrativa de Industria y Desarrollo Productivo del Ministerio de Econom\u00eda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "MINISTERIO DE\u00a0JUSTICIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301294/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei design\u00f3 a Diego Carlos Guerendain como Titular de la Unidad Gabinete de Asesores del Ministerio de Justicia a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "PROCURACI\u00d3N DEL\u00a0TESORO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301295/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino designa a Andr\u00e9s de la Cruz como Subprocurador del Tesoro de la Naci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "YACIMIENTO CARBON\u00cdFERO DE\u00a0R\u00cdO TURBIO Y\u00a0DE\u00a0LOS SERVICIOS FERROPORTUARIOS CON\u00a0TERMINALES EN\u00a0PUNTA LOYOLA Y\u00a0R\u00cdO GALLEGOS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301296/20231226", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina designa al ingeniero Thierry Decoud como Interventor de Yacimiento Carbon\u00edfero de R\u00edo Turbio y de los Servicios Ferroportuarios en Santa Cruz.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301297/20231226", "type": "Resoluciones", "summary": "El Instituto Nacional de Semillas aprob\u00f3 la inscripci\u00f3n de la creaci\u00f3n fitogen\u00e9tica de trigo pan (Triticum aestivum L.) de denominaci\u00f3n ACA 502, solicitada por la empresa SECOBRA RECHERCHES SAS.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301298/20231226", "type": "Resoluciones", "summary": "El Instituto Nacional de Semillas orden\u00f3 la inscripci\u00f3n de cuatro nuevas variedades de trigo pan: ACA 364, ACA 363, ACA 921 y ACA 605, solicitadas por la Asociaci\u00f3n de Cooperativas Argentinas Coop. Ltda.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "MINISTERIO DE\u00a0CAPITAL HUMANO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301299/20231226", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministerio de Capital Humano encuadr\u00f3 en el marco de la Ley N\u00b0 14.786 el conflicto entre ATILRA y Sancor Cooperativas Unidas Limitada, iniciando un per\u00edodo de conciliaci\u00f3n obligatoria de 15 d\u00edas.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301300/20231226", "type": "Resoluciones", "summary": "La Resoluci\u00f3n N\u00ba 105265/23 abroga la Resoluci\u00f3n N\u00ba 523 de 2017 sobre licencias de importaci\u00f3n y establece que todas las mercader\u00edas podr\u00e1n importarse con Licencias Autom\u00e1ticas.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "OFICINA ANTICORRUPCI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301301/20231226", "type": "Resoluciones", "summary": "Se extiende pr\u00f3rroga de formulario de \"Declaraci\u00f3n Jurada de Intereses\" hasta el 31 de marzo de 2024, debido a que el formulario electr\u00f3nico a\u00fan est\u00e1 en prueba.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "REGISTRO NACIONAL DE\u00a0TRABAJADORES RURALES Y\u00a0EMPLEADORES", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301302/20231226?anexos=1", "type": "Resoluciones", "summary": "El Registro Nacional de Trabajadores Rurales y Empleadores (RENATRE) establece un plan de facilidades de pago para deudas de la seguridad social para empleadores rurales.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "REGISTRO NACIONAL DE\u00a0TRABAJADORES RURALES Y\u00a0EMPLEADORES", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301302/20231226", "type": "Resoluciones", "summary": "El Registro Nacional de Trabajadores Rurales y Empleadores (RENATRE) establece un plan de facilidades de pago para deudas de seguridad social de empleadores rurales a partir del 1 de enero de 2024.", "score": 0}, {"date": "2023-12-26", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS DIRECCI\u00d3N REGIONAL COMODORO RIVADAVIA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301307/20231226", "type": "Disposiciones", "summary": "La Direcci\u00f3n Regional Comodoro Rivadavia modifica el r\u00e9gimen de reemplazos para las jefaturas del Distrito R\u00edo Grande y la Oficina de Recaudaci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "PRESUPUESTO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301351/20231227?anexos=1", "type": "Decretos", "summary": "El gobierno argentino prorroga el presupuesto 2023 debido al retraso en la aprobaci\u00f3n del presupuesto 2024. Se autoriza al jefe de Gabinete a realizar ajustes y se establecen l\u00edmites de gasto para funcionarios.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "PRESUPUESTO", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301351/20231227", "type": "Decretos", "summary": "Prorrogan presupuesto 2023 y adecuan disposiciones sobre autorizaci\u00f3n de gastos, ordenamiento de pagos y desembolsos en la administraci\u00f3n p\u00fablica nacional.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N CENTRAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301352/20231227", "type": "Decretos", "summary": "Gobierno argentino suspende campa\u00f1as publicitarias onerosas por un a\u00f1o para priorizar gastos esenciales.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301353/20231227?anexos=1", "type": "Decretos", "summary": "Decreto 105907/23 reorganiza el Ministerio de Capital Humano y modifica estructuras del Ministerio de Cultura.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301353/20231227", "type": "Decretos", "summary": "Decreto N\u00b0 8/23 reorganiza Ministerio de Capital Humano fusionando Consejo Nacional de Coordinaci\u00f3n de Pol\u00edticas Sociales y CASA PATRIA GRANDE. Elimina apartados XIX, XX, XXI y XXII del Anexo III del Decreto 50/2019.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301354/20231227?anexos=1", "type": "Decretos", "summary": "El Decreto 27/2023 modifica el organigrama del Ministerio de Relaciones Exteriores, suprimiendo la Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional y Cascos Blancos y reestructurando otras \u00e1reas.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301354/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El decreto modifica el organigrama del Ministerio de Relaciones Exteriores, Comercio Internacional y Culto, y suprime la Agencia de Cooperaci\u00f3n Internacional y Cascos Blancos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301355/20231227", "type": "Decretos", "summary": "Se designa a la Dra. N\u00e9lida Agustina Bisio como Administradora Nacional de la ANMAT, organismo descentralizado del Ministerio de Salud.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301356/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El presidente argentino, Alberto Fern\u00e1ndez, nombr\u00f3 a la ingeniera industrial Flavia Gabriela Roy\u00f3n como Secretaria de Miner\u00eda del Ministerio de Econom\u00eda a partir del 12 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301357/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El presidente Milei nombr\u00f3 a Valeria Patricia S\u00e1nchez como Subsecretaria de Coordinaci\u00f3n Fiscal Provincial en el Ministerio de Econom\u00eda a partir del 15 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DEL\u00a0INTERIOR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301358/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente Argentino designa a Lisandro Catal\u00e1n como Secretario de Interior del Ministerio del Interior a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "SINDICATURA GENERAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301359/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de la Naci\u00f3n Argentina design\u00f3 al Dr. Santiago Juan Manuel Herrera como S\u00edndico General Adjunto de la Sindicatura General de la Naci\u00f3n a partir del 21 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "SOCIEDAD DEL\u00a0ESTADO \u201cCASA DE\u00a0MONEDA\u201d", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301360/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina designa a Daniel Rub\u00e9n M\u00e9ndez como Presidente del Directorio de la Sociedad del Estado \"Casa de Moneda\" desde el 19 de diciembre de 2023 hasta el 22 de diciembre de 2024.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301361/20231227", "type": "Decretos", "summary": "El Presidente de Argentina designa a Nicol\u00e1s Striglio como Gerente General de la Superintendencia de Servicios de Salud, con rango de Subsecretario, a partir del 19 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ENTE NACIONAL REGULADOR DEL\u00a0GAS", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301362/20231227", "type": "Resoluciones", "summary": "ENARGAS inscribi\u00f3 a G.N.L. NORTE S.R.L. como comercializador de gas natural en el Registro de Comercializadores.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DE\u00a0DEFENSA", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301363/20231227", "type": "Resoluciones", "summary": "La doctora Nilda Celia GARR\u00c9 renunci\u00f3 como Secretaria Ejecutiva del CENTRO DE ESTUDIOS ESTRAT\u00c9GICOS PARA LA DEFENSA \"MANUEL BELGRANO\" (CEEPADE) a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301364/20231227", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministro de Educaci\u00f3n de Argentina acept\u00f3 la renuncia de Alejandro Ades al cargo de Director Nacional de Desarrollo Universitario y Voluntariado a partir del 10 de diciembre de 2023.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301365/20231227?anexos=1", "type": "Resoluciones", "summary": "Se promueve al grado inmediato superior al personal superior de Gendarmer\u00eda Nacional mencionado en los anexos I y II de la resoluci\u00f3n.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301365/20231227", "type": "Resoluciones", "summary": "El Ministro de Seguridad promueve al grado inmediato superior a personal de la Gendarmer\u00eda Nacional, efectivo al 31 de diciembre de 2023 y a otras fechas espec\u00edficas.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "MINISTERIO DEL\u00a0INTERIOR", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301366/20231227", "type": "Resoluciones", "summary": "Se aprueba el proyecto \"Adquisici\u00f3n S\u00edsmica 3D\" en \u00e1reas AUS 105, 106 y MLO 121, con estricto cumplimiento del Plan de Gesti\u00f3n Ambiental y sus ampliaciones.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "PROCURACI\u00d3N DEL\u00a0TESORO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301367/20231227", "type": "Resoluciones", "summary": "En uso de las facultades previstas por el Decreto N.\u00b0 2481/93, el Procurador del Tesoro de la Naci\u00f3n deleg\u00f3 en el Director Nacional de Dict\u00e1menes la firma de actos de mero tr\u00e1mite en los procedimientos de resoluci\u00f3n de conflictos interadministrativos regidos por la Ley N.\u00b0 19.983", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA OBER\u00c1", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301370/20231227?anexos=1", "type": "Disposiciones", "summary": "La Aduana de Ober\u00e1 desaprob\u00f3 la venta de lotes adquiridos por Juan Blas Gaona en la subasta electr\u00f3nica 3168 por no cumplir con los requisitos requeridos.", "score": 0}, {"date": "2023-12-27", "area": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA OBER\u00c1", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/301370/20231227", "type": "Disposiciones", "summary": "La Aduana de Ober\u00e1 aprueba la venta de lotes en subasta electr\u00f3nica, excepto los adquiridos por Juan Blas Gaona por no cumplir requisitos.", "score": 0}]